健身教練疫情下變陣求存

【Now新聞台】疫情下健身室要暫停營業，體育館又要關閉，健身教練只能變陣求存，尋找戶外空地教學生，成效打折扣，而教導兒童體適能就改用ZOOM上課，要克服不少溝通困難。

沒有器械、沒有啞鈴，換上阻力帶，健身教練LEWIS相約學員在海旁空地訓練，始終不及在健身室教學得心應手，靠變換不同粗幼阻力帶做重訓。

LEWIS：「我們的器械不及健身中心多，我們訓練要一直將強度提高，自身體重訓練的話，很難將自己的體重增加，令你負重增加。」

亦非所有學生願意走出健身室鍛鍊，他肯多走一步亦只能維持過往一成多收入。

LEWIS：「來到這一波疫情，只剩兩個學生比較恆常上課，收入上影響頗為嚴重，另外我有電單車，亦有當外賣速遞。」

Windy是其中一位仍然堅持的學生，她覺得沒有健身室很不方便，但不想放棄鍛鍊進度。

Windy：「健身中心的訓練較全面，整體進度理想些，現在的進度可能慢少少。」

而家衡的學生全部隔著電腦屏幕用ZOOM上課做運動，家衡專門教兒童體適能，幼稚園停課之後全部轉為網上教學，上課用的道具要每人家中都有，最難是要小朋友專心。

馬家衡：「小朋友網上上課我們不能幫他們，有些動作要實體調整。幼稚園是特別需要教練親身示範，中小學生可以由體育老師口講，或者請同學出來示範，但幼稚園真的要做一次，要他們跟，但沒有這個機會。」

在家中的有限空間運動。家衡擔心影響小朋友空間掌握和感統發展。

與小朋友上網課不少得這些色彩繽紛的背景吸引他們，而這裡是由他們辦公室的健身空間改裝，節省租場成本。

闊太做唔到尖

直接做愛咪得

做愛之前要拉筋